不滿「被感謝」 意外長斥華春瑩造假

不滿「被感謝」 意外長斥華春瑩造假

意國外長迪馬約（右圖）指中國外交部發言人華春瑩（左圖）報假新聞。

中國外交部發言人華春瑩、趙立堅在Twitter大開「戰狼」模式，回擊外國對中國批評，宣傳中國「好事」。兩人近日在上載官媒拍攝的影像報道，顯示有疑似意大利播放中國國歌，及以意大利文「謝謝中國」。不過，意大利傳媒Linkiesta報道，意大利外交部長迪馬約（Luigi Di Maio）嚴正駁斥，指華春瑩在「散播假新聞」。

相關新聞：28人英國返港不適送院

指意市民播華國歌

中國「輸出」武漢肺炎，與其有一帶一路合作的歐洲國家疫情嚴重；中方派出救援隊並捐贈物資，支援友好國家。華春瑩的Twitter上載《人民日報》報道，指記者在本月14日拍到有意大利市民播放中國國歌《義勇軍進行曲》，及一些意大利市民在家拍手片段，並指市民高叫「謝謝中國！」周圍市民鼓掌致意，「感人肺腑」。

相關影像報道在各大官媒的YouTube頻道，包括CGTN、New China TV也有上載；國內媒體亦有報道事件。不過，Linkiesta報道指，意大利外交部長迪馬約否認事件，嚴正駁斥針對華春瑩在Twitter的帖文，指對方在「散播假新聞」，並指意大利還有其他緊急狀況要處理，請北京停止在這個時候散播假新聞。

報道形容，華春瑩是中國外交部新聞司司長兼發言人，換句話說，「她是中國宣傳機構的領頭人之一，她的角色很明顯包含散播假新聞，如同她在官方推特的發言」。

Linkiesta/Twitter

支那日日唔係叫爽就叫春，嘈撚到

好少見歐洲國家會走出黎屌支那意大利真係俾人激到

依單野好多五毛話係fake news 係蘋果個ig瘋癲咁追擊 有冇人fc到